%@Titre: Groupe Est (Sept.) -- 2000
Dans un bar, cinq élèves ont commandé 2 sodas et 3 chocolats.
\\On sait que :
\begin{itemize}
\item le prix total des 5 consommations est 55,50~F,
\item le soda coûte 1,50~F de plus que le chocolat.
\end{itemize}
On désigne par $x$ le prix d'un soda et par $y$ le prix d'un chocolat.
\begin{myenumerate}
\item Traduire l'énoncé par un système de deux équations à deux inconnues.
\item Déterminer le prix d'un soda et celui d'un chocolat.
\end{myenumerate}